---
aid: 9025
zid: 600947
title: "酱油元老中还有这样心狠手毒的角色？"
author: de9000
date: 2015-07-08 20:02:32+07:00
lastmod: 2018-06-10 22:18:00+07:00
---

de9000 于 2015-7-8 20:02:32 发表了：

今天最新一章，看到“张家庄”变成“卢家庄”的过程，真是让人毛骨悚然。

——————

没料到兴旺了不到二三年，工地上却连着出了事故：张家老头夜里突然从脚手架上摔下来死于非命；没过几个月运送土方的牛车车轴断裂侧翻，大舅子夫妇被压在下面当场死亡。

——————

酱油元老中居然有这样心狠手毒的角色，对岳父来个杀全家啊！那其他元老知道真相，还不得吓死，这以后谁还敢和他打交道啊

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 20:11:32 发表了：

所以我才一直说，塔希提岛终生大都督我一定会为他争取的。。。

---

深海巡游者 于 2015-7-8 20:25:50 发表了：

这一节被吹牛大一改，明显比同人本身能让人接受多了。。。

---

de9000 于 2015-7-8 20:27:15 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-8 20:25
>
> 这一节被吹牛大一改，明显比同人本身能让人接受多了。。。

是的，同人比起来就是温吞水了

---

东门吹雨 于 2015-7-8 20:28:37 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 20:11
>
> 所以我才一直说，塔希提岛终生大都督我一定会为他争取的。。。

附议。

---

北镇抚司 于 2015-7-8 20:33:47 发表了：

我这么招人恨嘛

---

cmx6341 于 2015-7-8 20:39:13 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

我倒是觉得元老作为统治阶级这么搞才是正常的。。。

临高本身元老们的表现属于金手指。。。

---

尤冈蒙多 于 2015-7-8 20:40:32 发表了：

吹牛的路线是，你们写技术同人的良心大大的好，写撕逼向的那就得改改了

---

zt7j 于 2015-7-8 20:43:13 发表了：

这心机太恐怖了，程水表完全不是对手哇

---

688ii 于 2015-7-8 20:44:42 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-7-8 20:40
>
> 吹牛的路线是，你们写技术同人的良心大大的好，写撕逼向的那就得改改了

这么几年写下来，吹牛者的政治倾向很清楚。方向也很明确，所以我对论坛各派别大撕逼的折腾报以看戏的态度。

---

钱水廷 于 2015-7-8 20:45:42 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 07:33
>
> 我这么招人恨嘛

如果你(书中的卢炫, 呵呵)背着集团搞自己的势力, 不管你的目的是什么都会让所有的人心生疑虑的, 更何况如果不搞一系列见不得人的勾当, 你这些事根本就搞不成. 恭喜你, 给自己挣了个终生总督的头衔, 别嫌地盘小......

---

深海巡游者 于 2015-7-8 20:46:15 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 20:11
>
> 所以我才一直说，塔希提岛终生大都督我一定会为他争取的。。。

塔希提岛。。。那不是号称最接近天堂的地方么。。。

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 20:51:12 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-8 20:46
>
> 塔希提岛。。。那不是号称最接近天堂的地方么。。。

不过离凡间就很远了······元老院应该提供每年两个班次的班轮保持与天堂的联系。。。

---

xuelindiao 于 2015-7-8 20:57:38 发表了：

图书馆向来是修隐高手之地。十步杀一人,千里不留行.事了拂衣去,深藏功与名！&nbsp;&nbsp;卢元老才小试身手，心计不可测！&nbsp;&nbsp;

---

尤冈蒙多 于 2015-7-8 21:01:29 发表了：

大图书馆流同人，已经可以在临高同人里单独分出这么一类来了

---

钱水廷 于 2015-7-8 21:03:57 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 07:51
>
> 不过离凡间就很远了······元老院应该提供每年两个班次的班轮保持与天堂的联系。。。

不过这种人还不能放到够不到的地方吧, 要是跑到敌对势力哪儿就麻烦了. 可能在夏威夷找个小岛比较好...我觉得将来夏威夷做为穿越国的特别领地, 啥黑科技研发之类的都放在那里, 一般人不得靠近, 留出几个小岛做总督领地也是可以的.

---

xuelindiao 于 2015-7-8 21:04:47 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

你还是早点把 自己班底被意外发现&nbsp; &nbsp;接受元老院质询围攻&nbsp;&nbsp;，弄点处分，早早回归集体组织&nbsp; &nbsp;展开对大陆攻略中来，提前写出来吧。不然，你的暴走计划越实施下去，结局越惨！&nbsp;&nbsp;不然，小心吹牛的笔下，说你是 独孤求婚第二，那都是对独孤的侮辱。

---

钱水廷 于 2015-7-8 21:05:47 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-7-8 08:01
>
> 大图书馆流同人，已经可以在临高同人里单独分出这么一类来了

有几个人是从大图书馆出来的, 程 4V, 卢员外, 还有谁? 一来二去, 于馆长都要被连累了.

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 21:07:40 发表了：

_本帖最后由 琼府县办刘主任 于 2015-7-8 21:09 编辑_

> 钱水廷 发表于 2015-7-8 21:03
>
> 不过这种人还不能放到够不到的地方吧, 要是跑到敌对势力哪儿就麻烦了. 可能在夏威夷找个小岛比较好...我 ...

目前的航海水平看 帕劳群岛不错。。。或者塞舌尔岛上给元老院建设煤水站？好歹也是个人力资源。。。

---

钱水廷 于 2015-7-8 21:08:37 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 07:33
>
> 我这么招人恨嘛

看到书中你不受控制的离你的设定越来越远, 我不厚道的笑了, 分裂的不止我一个啊......

---

xiaoweisan 于 2015-7-8 21:30:00 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-7-8 21:05
>
> 有几个人是从大图书馆出来的, 程 4V, 卢员外, 还有谁? 一来二去, 于馆长都要被连累了.

原来缓贼窝是大图书馆，而不是电力部门或木器厂？

---

Avo17000 于 2015-7-8 21:36:04 发表了：

夏威夷？我还要留着盖大天文台呢。世界上最好的天文台选址就是秘鲁的山上和夏威夷的山上了，特别是夏威夷。几千米高度的山，海洋气候带来的干净大气，通过山脚下的港口运输大型机械设备又非常方便。

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 21:41:08 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-7-8 21:36
>
> 夏威夷？我还要留着盖大天文台呢。世界上最好的天文台选址就是秘鲁的山上和夏威夷的山上了，特别是夏威夷。 ...

重新估算了下，还是安达曼、马尔代夫和塞舌尔之间选一个，让他去建设煤水站吧。。。

---

redsky95 于 2015-7-8 21:42:19 发表了：

吹牛把一个难搞的人写活了

---

Avo17000 于 2015-7-8 21:48:49 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 21:41
>
> 重新估算了下，还是安达曼、马尔代夫和塞舌尔之间选一个，让他去建设煤水站吧。。。

说实话，真是极不放心的人物的话，应该放到便于就近监视的位置，例如海外大军事基地附近百把公里内的绝对控制区。这样既可阻止其与外界联系，又可时刻掌握其动向。海外荒岛固然是人迹罕至，但有心人如果要利用他那也只需要开船过去。太平洋毕竟没有加盖啊。

---

钱水廷 于 2015-7-8 21:50:53 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-7-8 08:36
>
> 夏威夷？我还要留着盖大天文台呢。世界上最好的天文台选址就是秘鲁的山上和夏威夷的山上了，特别是夏威夷。 ...

夏威夷有那么多岛, (按维基的说法总共有 137 个"岛"), 大天文台和总督领地又不冲突, 除非你想特批一个做自己的领地, 否则在某个大岛上建天文台肯定更合适, 人员, 补给什么的都方便.

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 21:53:20 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-7-8 21:48
>
> 说实话，真是极不放心的人物的话，应该放到便于就近监视的位置，例如海外大军事基地附近百把公里内的绝对 ...

看来三亚度假区还是要坚持一段时间的。。。

---

Avo17000 于 2015-7-8 21:53:39 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-7-8 21:50
>
> 夏威夷有那么多岛, (按维基的说法总共有 137 个"岛"), 大天文台和总督领地又不冲突, 除非你想特批一个做自 ...

莫非你想就给卢元老十几个英亩的“岛”当作他的领地？这样不太好吧！元老院的气派不允许这么小的领地的，怎么也要百把平方公里才算是合理的最小面积。

---

天青地白 于 2015-7-8 21:55:05 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-7-8 21:56 编辑_

临高写了这么久，老是左一个宅男屌丝，右一个屌丝宅男。有位野心家卢元老挺好。

---

Avo17000 于 2015-7-8 21:56:09 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 21:53
>
> 看来三亚度假区还是要坚持一段时间的。。。

所以原图书馆副馆长卢同志很快也要享受“休假式治疗”了？这元老院创造新名词的速度令人惊恐啊。

---

北镇抚司 于 2015-7-8 22:52:52 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-7-8 20:45
>
> 如果你(书中的卢炫, 呵呵)背着集团搞自己的势力, 不管你的目的是什么都会让所有的人心生疑虑的, 更何况如 ...

看看我新发的帖子，同人再讨论

---

liutom2 于 2015-7-8 22:54:07 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-7-8 21:05
>
> 有几个人是从大图书馆出来的, 程 4V, 卢员外, 还有谁? 一来二去, 于馆长都要被连累了.

看来图书馆里出反贼呀

---

liutom2 于 2015-7-8 22:55:03 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-7-8 21:30
>
> 原来缓贼窝是大图书馆，而不是电力部门或木器厂？

电力部门是工业党呀，都忙着爬科技树呢

---

真红骑士 于 2015-7-8 23:27:40 发表了：

这种手段你在旧时空你敢来试试......

---

北镇抚司 于 2015-7-8 23:54:34 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-7-8 23:27
>
> 这种手段你在旧时空你敢来试试......

所以酱油卢炫不敢用，当权的萧主任才敢用啊

---

孤独的骆驼 于 2015-7-8 23:57:41 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-7-8 23:27
>
> 这种手段你在旧时空你敢来试试......

新时代也有问题吧，现在可不是以后大陆攻略元老们全都轰出去撒了花去搞，天高皇帝远。现在数百元老都窝在一个小岛上，算是个熟人社会了吧，他对原住民玩得这么绝能瞒住多久，不会被其他元老组团围观？

从目前看，闲的蛋疼的元老们实在有不老少。。。卢长老的庄子够他们玩个一年半载了吧？

---

尤冈蒙多 于 2015-7-9 00:07:23 发表了：

收拾这位都用不着黑材料，就这点破事只要在元老院抖出来，分分钟钟 GG，都不用证据摆事实就是黑

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 03:20:20 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

你享受了和钱水廷、程永昕、独孤求婚一样的待遇，就是吹牛把角色的倾向强化，深挖阴暗面，做成反派铁案~~

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 03:24:15 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-7-8 20:40
>
> 吹牛的路线是，你们写技术同人的良心大大的好，写撕逼向的那就得改改了

没有撕逼，吹牛也会给你加点撕逼，为了营造戏剧冲突嘛。。。

比如我在文中莫名其妙就成了临高位面的文化保守主义者，对东门他们的偶像团体大加鄙视。。。天可怜见。。。我现实中根本没看过偶像团体，如何鄙视。。。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 03:27:48 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-7-8 21:30
>
> 原来缓贼窝是大图书馆，而不是电力部门或木器厂？

电力和林业口是反对派，图书馆是阴谋家。。。。二者搞不好一拍即合！

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 03:32:29 发表了：

> 天青地白 发表于 2015-7-8 21:55
>
> 临高写了这么久，老是左一个宅男屌丝，右一个屌丝宅男。有位野心家卢元老挺好。

附议，小说嘛，人物就是要百花齐放，有左中右，有正派有反派

论坛里某些人看到一个和自己脑中主角不太一样的人物就开口喷，实在是屌丝病治不好

---

东门吹雨 于 2015-7-9 09:07:41 发表了：

说句诛心的，这位卢元老，为了一个小小的庄园，能狠到杀岳父和大舅子夫妇。这心得多毒，眼界得多小。

为了一座小小的庄园，先是娶了原庄园主的女儿，然后杀了其直系亲属，抢夺产业。

一座小小的庄园，就敢杀人放火，要是他看上了体制内的某个位置，还得了？

把原先坑里的萝卜打死，然后自己做进去。我看他完全干的出。

说不定还想当皇帝呢。

早年某个同人结局，众元老们开庆功宴时被在酒里下毒。估计就是这位干的。

---

东门吹雨 于 2015-7-9 09:08:48 发表了：

卢元老就是临高的 卢斯·波顿 ，错不了，绝对的！

---

楚雪辉 于 2015-7-9 09:13:26 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2015-7-9 09:32 编辑_

> Avo17000 发表于 2015-7-8 21:48
>
> 说实话，真是极不放心的人物的话，应该放到便于就近监视的位置，例如海外大军事基地附近百把公里内的绝对 ...

在帝国时代，让卢元老和东林土著们去修明史，即就近监视了，又能让卢元老去干点正事

如果对谁不放心，就因该放在帝都就近监视，远了容易出现变数

明史编完了还有澳宋史，新华词典，澳宋大百科全书，帝国百位元老名人名言录等等书籍，总之卢元老有滴是活干

---

绿影蓝刀 于 2015-7-9 09:53:32 发表了：

不如就在关岛好了

离台湾的基地也不算太远

---

楚雪辉 于 2015-7-9 09:58:55 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2015-7-9 10:06 编辑_

> 绿影蓝刀 发表于 2015-7-9 09:53
>
> 不如就在关岛好了
>
> 离台湾的基地也不算太远

那万一卢元老被黑尔带（救）走了可怎么办！

不要以为在旧时空中台湾和关岛不远，在新时空也会不远。在没有监视卫星和计算机的情况下，关岛那头出了事，台湾这头再派人，等到了关岛黑尔的人早跑没影了

---

cold_han 于 2015-7-9 10:10:09 发表了：

_本帖最后由 cold_han 于 2015-7-9 10:14 编辑_

> 楚雪辉 发表于 2015-7-9 09:58
>
> 那万一卢元老被黑尔带（救）走了可怎么办！
>
> 不要以为在旧时空中台湾和关岛不远，在新时空也会不远。在 ...

费力救他干什么?卢元老又没有什么专业技能,离开 500 废体系基本没任何利用价值.黑尔闲得没事找个人去马尼拉陪他玩宫斗吗?

---

楚雪辉 于 2015-7-9 10:24:22 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-9 10:10
>
> 费力救他干什么?卢元老又没有什么专业技能,离开 500 废体系基本没任何利用价值.黑尔闲得没事找个人去马尼拉 ...

黑尔可不知道卢元老没有专业技能。再说没专业技能的元老也比土著有用，就凭让卢元老变节，就能给帝国以毁灭性的打击，要是让归化民们知道元老还能变节，那归化民们会怎么想！！！

---

小鬼头 于 2015-7-9 10:27:29 发表了：

> cmx6341 发表于 2015-7-8 20:39
>
> 我倒是觉得元老作为统治阶级这么搞才是正常的。。。
>
> 临高本身元老们的表现属于金手指。。。

统治阶级搞自己的财产很简单，但是杀人全家劫财就太下作了。

---

cold_han 于 2015-7-9 10:38:38 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2015-7-9 10:24
>
> 黑尔可不知道卢元老没有专业技能。再说没专业技能的元老也比土著有用，就凭让卢元老变节，就能给帝国以毁 ...

有个变节的元老,就能给帝国毁灭性打击?那这么脆弱的帝国还是早点完蛋吧.真以为元老在所有土著眼中都是圣洁完人啦?出个叛徒就让所有人理想坍塌了?咱们不要把土著当傻瓜好不好.

以卢元老的设定,得到此人不仅对黑尔没什么用,失去此人对临高也没任何损失.

---

de9000 于 2015-7-9 10:52:34 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-7-9 10:27
>
> 统治阶级搞自己的财产很简单，但是杀人全家劫财就太下作了。

以临高众的体量，想搞一个小庄园分分钟的事情，何必弄到杀人全家的地步。

---

de9000 于 2015-7-9 10:53:46 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-9 10:38
>
> 有个变节的元老,就能给帝国毁灭性打击?那这么脆弱的帝国还是早点完蛋吧.真以为元老在所有土著眼中都是圣 ...

怎么会没用呢，这个卢元老可是深知内情，他各个地方的杂事都做过不少，这种人叛变太危险了

---

cold_han 于 2015-7-9 11:03:56 发表了：

> de9000 发表于 2015-7-9 10:53
>
> 怎么会没用呢，这个卢元老可是深知内情，他各个地方的杂事都做过不少，这种人叛变太危险了

临高的优势是什么？是生产技术管理技术领先几百年。

卢元老知道什么？他能提供的情报跟七索比起来无非是更详细一些，能有什么质的区别吗？

只有这些情报片断是没意义的，在实力差距面前什么都算不上。单个元老脱离了临高体系，什么都不是。黑尔都是金手指加多了的结果。

---

bingbing305 于 2015-7-9 11:21:14 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2015-7-9 11:25 编辑_

> de9000 发表于 2015-7-9 10:52
>
> 以临高众的体量，想搞一个小庄园分分钟的事情，何必弄到杀人全家的地步。

又不是元老亲自动手，说不定人家是在培养手下，一是要投名状，二看是不是绝对服从，三看活是不是干净。我看这手下也不简单，大杀手级别了。门客里应该也是出有车，饭有鱼。不知道元老结交江湖人士，养死士算什么？罚流通卷？

---

汉家天子使 于 2015-7-9 11:34:35 发表了：

我觉得特里斯坦达库尼亚群岛给他不错。

---

汉家天子使 于 2015-7-9 11:37:41 发表了：

程绿茶可以给一个凯尔盖朗岛。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 11:42:34 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 11:45 编辑_

> 东门吹雨 发表于 2015-7-9 09:07
>
> 说句诛心的，这位卢元老，为了一个小小的庄园，能狠到杀岳父和大舅子夫妇。这心得多毒，眼界得多小。
>
> 为了 ...

支持，不管一个多狠的人，他起码是个现代人，有现代思维，而且角色设定他还是一个想上位的人，杀人，夺财……这些事卢炫一个人决对干不了，如果真干了，这等于在卢炫身后埋了无数的雷，不上位或许能保平安，一旦上位，就肯定会斗死批臭。

500 废是个小圈子，没什么神秘感，很多事不是非得要证据来证明的，大家心知肚明，形成一个印象就行了，卢炫居然这么不顾后果不顾吃相，肆无忌惮为所欲为，这种表现既无情商更无智商的，怎么可能隐忍五年。充其量就是本位面的一个破靴党的水平，怎么还有资格呆在元老院里…………去当总督是抬举他了。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 11:46:14 发表了：

不管一个多狠的人，他起码是个现代人，有现代思维，而且角色设定他还是一个想上位的人，杀人，夺财……这些事卢炫一个人决对干不了，如果真干了，这等于在卢炫身后埋了无数的雷，不上位或许能保平安，一旦上位，就肯定会斗死批臭。

500 废是个小圈子，没什么神秘感，很多事不是非得要证据来证明的，大家心知肚明，形成一个印象就行了，卢炫居然这么不顾后果不顾吃相，肆无忌惮为所欲为，这种表现既无情商更无智商的，怎么可能隐忍五年。充其量就是本位面的一个破靴党的水平，怎么还有资格呆在元老院里…………去当总督是抬举他了。

---

cold_han 于 2015-7-9 11:48:39 发表了：

文中可没指明是卢元老干的。只是事情太过凑巧，大家就把推测当事实了。

实际上具体怎样，还看萧主任想怎样。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 11:54:18 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 11:57 编辑_

更难想象的是卢炫这种韬光养晦的人，居然会选择和一个土著结婚…………

他能得到什么？那个庄子和财产还是他杀人越货的结果

先不说他的法学背景，他是个元老，一定知道土著关系法，那部法律是允许元老保养小三的，只是元老院不管不承认这种关系而已。

更匪夷所思的是，他会在结婚后杀他家人………………不管在元老院里还是规划民中，这种人伦大罪，是首恶，要判刮的…………

这卢炫脑袋是不是被驴踢了

卢炫实在想不明白萧主任为什么要断崖似的把他写成这样一个又蠢又狠的二百五

---

cold_han 于 2015-7-9 12:04:02 发表了：

_本帖最后由 cold_han 于 2015-7-9 12:08 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 11:54
>
> 更难想象的是卢炫这种韬光养晦的人，居然会选择和一个土著结婚…………
>
> 他能得到什么？那个庄子和财产还是 ...

我觉得比你原来那个偷藏金币然后借土著炒地皮的设定靠谱得多。那个坑根本没法圆。

现在这个结果，我觉得责任主要在同人转正得过快，可能吹牛发现你同人文之后的发展跟主线太多地方脱节（北朝和百度吧的帖子里很多人也说了不少了）。所以赶紧留个扣子。以后怎么处理都主动。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 12:08:08 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 14:38 编辑_

> cold_han 发表于 2015-7-9 12:04
>
> 我觉得比你原来那个偷藏金币然后借土著炒地皮的设定靠谱得多。那个坑根本没法圆。

你要这样想我没话说了…………

卢炫加张兰父女，背靠元老院，五年时间，置办一个院子，乡下百多亩地，养十多个人，这要开多大的金手指？

我就写了这么点，你怎么就知道我说不圆

之前不是都说我把元老当 NPC 嘛，第六节出后，骂这个不是少了很多。

另外，同人对于鄂水设定考虑了两个因素，一他是学生出生，没有社会历练；二他穿越后又长期呆在大图书馆这样一个质询机构，几乎是象牙塔。另外卢炫这种老油子天天哄他，他那种做派很正常的。

---

cold_han 于 2015-7-9 12:26:13 发表了：

_本帖最后由 cold_han 于 2015-7-9 12:28 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 12:08
>
> 你要这样想我没话说了…………
>
> 卢炫加张兰父女，五年时间，置办一个院子，乡下百多亩地，养十多个人，这 ...

临高元老基本还是配给制.别人住的都是统一公宅.你若不是以倒插门的身份私下搞个别庄,养了十多个门客.这符合你自己"隐忍"的设定吗?

关键不是五年间如何赚这笔钱,都是从二\*\*\*纪穿回去的,谁不知道炒地皮就能挣钱?而是脱离临高体系私下谋利养士绝对是违反元老众的利益的,属于严重贪腐违纪行为.所以你一上来就把自己写成临高之虎了.什么时候打,看萧主任的心情吧.

---

南海 于 2015-7-9 13:04:45 发表了：

手法太糙了。

身为元老，要谋产业方式有上百种，就是按传统的来，搞投献也比杀人来的好看。

即便一切都是巧合，印象也已经留下了。连自己亲家都下手，我们这些只是一起坐船 24 小时不到的“同志”能得到什么待遇就、、、、、

以后还是拿一个儿子出来，让他继承母姓继续家业吧。这样至少还能在表面功夫上挽救一下。

另，搞私人住宅养私奴这事儿太犯忌讳了。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:17:24 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-9 12:26
>
> 临高元老基本还是配给制.别人住的都是统一公宅.你若不是以倒插门的身份私下搞个别庄,养了十多个门客.这符 ...

·1、什么是元老贪腐，如何构成，谁来认定，怎么处罚？现在除了一个共同纲领什么都没有。这也是我同人的后手，吹牛没写的我准备补上的。

2、求田问舍，欺男霸女，在元老眼里有多大罪恶？只不要不是正文那种杀人越货，人伦大罪，元老到本位面来有谁没有存一个做人上人的心思？元老院一开始就不是 TG，临高一开始就不是延安，要不女仆革命怎么来的，女子文理学院怎么理解，元老院从来就没有什么道德洁癖。

卢炫与其他元老的区别是他没有向组织要，他自己办了，一个组织帮你欺男霸女，一个自己欺男霸女，本质没有区别，而且土著关系法已经同意元老在外保养小三，元老怎么就不能接受，怎么就被带上贪腐的帽子了？

封妻萌子，开牙建府本来就是元老的目标，卢炫的不同就是开始得早一点，初期大家可能对他有看法，等元老院盘子大了，个个都要超过他，他那叫屁大点的事。

3、庄子里的人一定就是门客？卢炫一定就是主公样子？那是三国，大哥。

仆人，仆人的孩子，庄客，佃户，在本位面最正常不过了。你不能看着大纲来掐啊。如果有时间再有可能我能用同人说得你没话说。

4、大家对卢炫最大的意见就是他培养归化民，这个在卢炫眼里最正常不过了，不过很多人不理解，正因为有人不理解所以才要写这个同人，描述另外一种世界。

卢炫被喷出翔来，其实印证了东方和其他几位元老的话，不是一种经历来自不动的群体，世界观，价值观，方法论和技术宅们截然不同，在原时空就招人嫉恨，在本位面被人不待见甚至排挤更是自然，这也是同人里，卢炫必须忍五年的原因。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:18:47 发表了：

> 南海 发表于 2015-7-9 13:04
>
> 手法太糙了。
>
> 身为元老，要谋产业方式有上百种，就是按传统的来，搞投献也比杀人来的好看。

是啊，我也不明白，这么清楚的事实，楼上为什么要拉偏架硬要为萧主任说话。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:20:54 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 13:24 编辑_

> 南海 发表于 2015-7-9 13:04
>
> 手法太糙了。
>
> 身为元老，要谋产业方式有上百种，就是按传统的来，搞投献也比杀人来的好看。

这是一种大多数元老原来没有想到事，也不招人待见的事，正因为这样，这个同人才有它出现的意义嘛，

千人一面，人云亦云，有什么意思。

关键是如何演绎

可现在不但是看客，就连萧主任也没有给卢炫这个机会了。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:30:15 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 14:41 编辑_

其实卢炫的观点很简单，就是凡事不能想当然，经历了，看到了，感受了，甚至参与了你才知道是个什么味道。

临高为什么能有今天的地位，就是因为有太多人在里面看到了自己经历的东西，找到了可信，真实的感觉。

话句话说，要卢炫来搞技术，那就和石越、黄石没什么两样了。

所以，卢炫拜托各位，凡事不要想当然。等等看看，说不定，真还有这么回事。

卢炫的同人其实是做长线写的，是准备给吹年偷懒时候用的，因为卢炫无法写主线的东西，他写不好，也不懂。主线怎么发展是萧主任把握的事情。但元老院是个长期变化，剧烈竞争的群体，这里的故事可以说很长……

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 13:45:27 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 13:30
>
> 其实卢炫的观点很简单，就是凡事不能想当然，经历了，看到了，感受了，甚至参与了你才知道是个什么味道。
>
> ...

不过这个小说写给宅男看的，吹牛看你被喷得惨，情节实在和主线方向无法融合，只有”丰富人物形象“这个职能还能用一下，就把你这颗萝卜从篮子里拿出来，剁成丝下锅炒了

---

cold_han 于 2015-7-9 13:46:00 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 13:17
>
> ·1、什么是元老贪腐，如何构成，谁来认定，怎么处罚？现在除了一个共同纲领什么都没有。这也是我同人的 ...

谁说除了共同纲领什么都没有.请重新看一下第二章第一百六十七节.

> 但是执委会经过讨论决定还是继续维持全体穿越者供给制的体制。执委会继续向全体穿越者免费提供住房、医药、食物、基本武器和弹药和服装等。但是允许穿越者使用点券向以上三个定点单位购买额外的消费品，包括酒类、烟草和其他非生活必须消费品。如果食堂里的供应充分，也可以向食堂多买些鸡鸭鱼肉来享用。
>
> 点券是穿越者唯一可以合法持有的货币，除了任务需要发给公款之外，穿越者私人不得拥有临高流通券和金银。
>
> ”哼，最后一点就是反腐的大杀器。”制订这条条款的马千瞩颇为得意，“准备来搞腐败三妻四妾的家伙们都叫你们暴露无遗！”
>
> 你明显还没认识到你设定的这些行为为什么会犯忌,为什么有众怒.卢元老所谓的发家手段,对大部分元老来说什么都算不上,几乎人人有能力做.但临高开局局面是资源紧张,人力不足.大家都如卢元老这般一开局就为私利各寻富贵,拉自己的归化民势力,对元老院发展会有多大破坏效果?谁还有心思老老实实爬科技树?对老老实实干活拿点券的元老们公平么?封妻萌子，开牙建府以后局面搞大后当然有可能合法化.但在有明确规定大家还不许搞的时候偷偷搞,那是什么行为呢?违纪还违得这么理直气壮的,还真是隐忍.

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:57:02 发表了：

至于生活秘书本身，萧子山决定明确：“只有签署生活秘书合同，与元老的才能叫生活秘书，列入办公厅的名册，元老自己推到的，自己在外包养的，一概不算。除非元老同意接纳她，办理相关手续才能将其列入生活秘书的名册。”

“住一起又不结婚的，叫生活秘书;至于不的那种，想干啥就干啥•爱叫啥叫啥，俺们办公厅就管不着了。”萧子山理清楚思路，总结了一下。

“法律上的一夫一妻和现实是两回事。21 世纪都是一夫一妻，可并不妨碍有人保养情妇达几十人之多。还弄个 sa 管理。”马甲说道，“有钱人只要有精力能供养的起，愿意保养多少情妇都没关系。但是这些情妇是没有法律地位的，和包养人之间也不构成任何民事关系。”

法学会的思路就是引入这个“事实存在，但是法律不承认”的概念，生活秘书或者其他什么名目的女人在元老身边大致可以归为“妾”，但是她们和元老本人不构成民事关系，这样元老一旦去世，身后的继承问题就可以大幅度简化，因为这些女人自己和元老本人不构成民事关系，除了按照元老遗嘱安排一定的遗产馈赠之外，直接被排除出了遗产分配的继承人。一旦双方要解除关系，因为双方没有民事关系，也就不存在财产分割之类的问题。

萧子山已经明白了，这么一来不但元老想要多少女人都可以，而且腻味了直接可以换人，无非是支付一些“分手费”而已，用不着考虑任何麻烦的法律手续。

第六卷 战争 第二百七十节 法律地位和民事关系

---

北镇抚司 于 2015-7-9 13:58:24 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 14:07 编辑_

> cold_han 发表于 2015-7-9 13:46
>
> 谁说除了共同纲领什么都没有.请重新看一下第二章第一百六十七节.
>
> 你明显还没认识到你设定的这些行为为 ...

你那是第二章，刚开局。

卢炫承认是偷拿，要定他贪腐，得证明他偷拿…………

这可不是政治斗争，元老个人对元老院管理层，这是管理层认定元老贪腐，没经过程序，没有有证据，你也敢发贪腐帽子给卢炫。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:00:43 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-9 13:45
>
> 不过这个小说写给宅男看的，吹牛看你被喷得惨，情节实在和主线方向无法融合，只有”丰富人物形象“这个职 ...

是，看来转正太快也不是好事啊

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 14:03:03 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 14:00
>
> 是，看来转正太快也不是好事啊

只有吹牛卡文的时候，转正快才是好事，否则就是被抛出去当集火对象的，前几天是集火老钱，现在轮到你了
，老钱对穿越集团还是有贡献的，带军火、抢银元、搞制度建设，你嘛。。。。。。要不从现在开始学绘画，争取提前三百年创作《塔希提少女》

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:05:31 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-9 14:03
>
> 只有吹牛卡文的时候，转正快才是好事，否则就是被抛出去当集火对象的，前几天是集火老钱，现在轮到你了 ...

我早就认怂了。还总督呢，按萧主任这个整法，

一有风吹草动，我被开出元老院，判刑、枪毙都有可能，

倒是那位元老说的哪个和黑尔合流倒是有点可能。

---

cold_han 于 2015-7-9 14:05:45 发表了：

_本帖最后由 cold_han 于 2015-7-9 14:09 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 13:58
>
> 你那是第二章，刚开局。
>
> 卢炫承认是偷拿，要定他贪腐，得证明他偷拿…………

一直到第五章货币改革之后,元老们才开始能使用流通券.不过一年多时间.而且大部分元老手里的流通券相当有限,拍卖女奴的所谓天价,也不过四千多流通券而已.

也就是说你这私宅和十几个家奴的开支与元老在配给制下的收入严重不符.那么原因除了贪腐就只能是违纪了.

能洗白的除了倒插门这种,还真没啥好理由.

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 14:10:18 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 14:05
>
> 我早就认怂了。还总督呢，按萧主任这个整法，
>
> 一有风吹草动，我被开出元老院，判刑、枪毙都有可能，
>
> 倒 ...

塔西提岛总督就等于流放了。。。因为我们暂时去不了厄尔巴岛。。。。

你走之前，我请你喝酒，给你弹一首《离别曲》吧。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:11:54 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 14:14 编辑_

> cold_han 发表于 2015-7-9 14:05
>
> 一直到第五章货币改革之后,元老们才开始能使用流通券.不过一年多时间.而且大部分元老手里的流通券相当有 ...

要不卢炫为什么要偷金币，而不是自己给他们流通卷。没办法啊，那时候只有金银管用，不偷他那里来…………

庄子也好下人也好那是张四元和张兰倒腾出来的。卢炫有个屁的收入不符，卢炫不过就是欺男霸女，把他们当提线木偶罢了。

如果我大纲不剧透，他们就是另一个不怎么成功的林全安。至于怎么来的钱， 萧主任在正文里刚刚帮卢炫又脑补了一种方式，集思广益有无数种的。

你怎么就闹不明白呢。

你说他养归化民那也是剧透，本质是张四元的下人的庄客，挖土刨食，侍候人的人，在临高城海了去了。你辩论怎么能老是那剧透跟卢炫开金手指呢？

再说呢，正文哪个设定，叫靠谱？………………

你丫的没被萧主任收买吧

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 14:13:34 发表了：

黑尔是个赤军恐怖分子+解放神学信徒，看到你这种不会造武器不会搞技术的中修阶敌，估计是搞完情报以后一枪崩了了事。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:15:03 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-9 14:13
>
> 黑尔是个赤军恐怖分子+解放神学信徒，看到你这种不会造武器不会搞技术的中修阶敌，估计是搞完情报以后一枪 ...

靠，我过去一个政委妥妥的

---

cold_han 于 2015-7-9 14:17:11 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 14:11
>
> 要不卢炫为什么要偷金币，而不是自己给他们流通卷。没办法啊，那时候只有金银管用，不偷他那里来………… ...

只看过你的同人文,没看过你的什么大纲.所以你说的不成立.

讨论要心平气和,张嘴开始丫不丫的就丢人了.

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:19:08 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-9 14:10
>
> 塔西提岛总督就等于流放了。。。因为我们暂时去不了厄尔巴岛。。。。
>
> 你走之前，我请你喝酒，给你弹一 ...

哎，按正文发展卢炫估计快领盒饭了，你那是断头饭，刑场歌…………

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:21:18 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-9 14:17
>
> 只看过你的同人文,没看过你的什么大纲.所以你说的不成立.
>
> 讨论要心平气和,张嘴开始丫不丫的就丢人了.
>
> ...

这是兄弟之间吹年打屁惯用语言。

你不会是程 4v 那脾气吧，一个玩笑你也要甩脸，

我的不成立没关系，关键是正文。要不你开个帖子，问问看张家庄那段设定，有没有吐槽…………

---

Scat 于 2015-7-9 14:21:32 发表了：

不至于这也要撕吧

---

北镇抚司 于 2015-7-9 14:23:20 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 14:33 编辑_

我还准备等正版出来后，翻着给我女儿摆谱呢，杀人越货要我情何以堪啊

---

聪明伶俐琪露诺 于 2015-7-9 14:50:12 发表了：

建议流放小流球岛。七八平方公里。离台湾很近，方便监视

---

eumenes 于 2015-7-9 14:51:22 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-8 20:46
>
> 塔希提岛。。。那不是号称最接近天堂的地方么。。。

那地方之所以被认为是天堂，是因为最早到那的都是在海上漂了几个月甚至几年的水手，已经很久没见到母耗子之外的雌性哺乳动物了，突然见到一群半裸的女人自然以为是天堂了。

---

深海巡游者 于 2015-7-9 14:58:09 发表了：

这位同人作者到现在都没搞明白为什么这么多人说他，其实原因很简单，你写同人一些基本设定不能和正文冲突，第二你要能自圆其说，搞出个在临高位面条件下说不清楚的东西，自然会被人喷了，临高看的就是合理性，只要合理，你硬毛家也是一种写法嘛。

第一桶的来源，人才的来源等等都是硬伤，临高的同人，关键是能配合主线、自圆其说，不然必然会被吹牛大磨刀霍霍的。。。

---

杰肯斯凯 于 2015-7-9 15:00:05 发表了：

我觉得这真就是以外……

才碰上搞电信工程的从 3 米高落下来一命呜呼的……

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-9 15:01:19 发表了：

> 杰肯斯凯 发表于 2015-7-9 15:00
>
> 我觉得这真就是以外……
>
> 才碰上搞电信工程的从 3 米高落下来一命呜呼的……

一层楼的高度。。。记得小学的时候跳过啊 只是脚麻了十几分钟。。。难道这位是脑袋着地。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:06:22 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 15:23 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-7-9 14:58
>
> 这位同人作者到现在都没搞明白为什么这么多人说他，其实原因很简单，你写同人一些基本设定不能和正文冲突， ...

你怎么就知道卢炫说不圆了？

萧主任说卢炫岳父三米摔死，魏爱文提青年团，钱朵朵人见人爱花见花开都能说圆咯。你就不能给我点时间。

不合主流？这元老院撕逼打架什么人都有，就不兴卢炫这样的。只要不造反，抢钱抢粮抢女人，就是主流。

---

杰肯斯凯 于 2015-7-9 15:07:00 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-9 15:01
>
> 一层楼的高度。。。记得小学的时候跳过啊 只是脚麻了十几分钟。。。难道这位是脑袋着地。。。

操作失误，觉得不高也没系保险绳加保护，最后一失足脑袋落地……

---

南海 于 2015-7-9 15:09:13 发表了：

元老拥有私产是很敏感的问题。如果要走老婆路线，也要走的非常小心。明老太婆的供销社的事情才过去多久？而卢元老还迫不及待地让白手套都挂了，自己直接上，这不自找麻烦么。

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-9 15:11:45 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:06
>
> 你怎么就知道卢炫说不圆了？
>
> 萧主任说卢炫岳父三米摔死，魏爱文提青年团，钱朵朵人见人爱花见花开都能说 ...

刘主任亲手制作的髡人快船模型 你觉得在琼府拍卖能卖多少钱？

刘主任亲自去车间关怀归化民员工，发掘出埋没人才若干，你觉得忠诚度如何？

方法多的是，要钱要人的手段还是应该讲究一点。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:11:53 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 15:19 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-7-9 14:58
>
> 这位同人作者到现在都没搞明白为什么这么多人说他，其实原因很简单，你写同人一些基本设定不能和正文冲突， ...

第一桶的说法怎么就解释不通？，临高能出个林全安，就不兴卢炫加张兰父女搞出个 0.2 版本的林全安。背靠元老院发家致富的方子海了去了，萧主任就已经发明了一种，要愿意，可以发明无数种。林全安能行，张兰父女就不行？你这叫歧视。

卢炫怎么就没闹明白遭人歧视的原因？

东方都说了，不同经历不同视角不同感受所以就被当成异类。与卢炫的盘算没半毛线关系。

---

杰肯斯凯 于 2015-7-9 15:12:46 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

你那一副立家规定家法的做派，看上去就是弘扬国粹的架势。

估计都当成这是男版程妹纸了

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:13:16 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 15:16 编辑_

> 南海 发表于 2015-7-9 15:09
>
> 元老拥有私产是很敏感的问题。如果要走老婆路线，也要走的非常小心。明老太婆的供销社的事情才过去多久？而 ...

同人里欺男霸女挺好的，干嘛非得结婚，最后居然还要丢了白手套…………

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:15:28 发表了：

> 杰肯斯凯 发表于 2015-7-9 15:12
>
> 你那一副立家规定家法的做派，看上去就是弘扬国粹的架势。
>
> 估计都当成这是男版程妹纸了

这是封建社会，是大明王朝，你得有点封建家主的觉悟，要不在临高这种思想急剧开发的地面，他们都得蹬鼻子上脸。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:16:50 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-9 14:51
>
> 那地方之所以被认为是天堂，是因为最早到那的都是在海上漂了几个月甚至几年的水手，已经很久没见到母耗子 ...

你妹的…………

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:19:10 发表了：

> 杰肯斯凯 发表于 2015-7-9 15:07
>
> 操作失误，觉得不高也没系保险绳加保护，最后一失足脑袋落地……

要相信组织，相信组织认定事实都是靠谱的

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:22:09 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-9 15:11
>
> 刘主任亲手制作的髡人快船模型 你觉得在琼府拍卖能卖多少钱？
>
> 刘主任亲自去车间关怀归化民员工，发掘出 ...

关键你丫的已经是县办刘主任了，而且眼看就是广州刘书记了。

哪个废物卢炫不是，他还窝在高山岭…………

一个有权有空间，一个混吃等死，想的肯定不一样

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-9 15:22:59 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:22
>
> 关键你丫的已经是县办刘主任了，而且眼看就是广州刘书记了。
>
> 哪个废物卢炫不是，他还窝在高山岭………… ...

正文里可是你自己不愿意出去的。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:24:36 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-9 15:26 编辑_

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-9 15:22
>
> 正文里可是你自己不愿意出去的。。。

卢炫没你那本事，一个电脑都能被你用出花来，还会做模型…………

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-9 15:27:29 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:24
>
> 我没你那本事，一个电脑都能被你用出花来

一个超级副官的金手指在身还说没本事。。。

我就是搞不懂这个设定才老说要流放的，一个这么有本事的人，窝在图书馆就职神秘职业，不肯外任，还扔掉白手套亲自上阵培养隐秘嫡系，怎么看都是要搞下克上啊。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 15:35:30 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-9 15:27
>
> 一个超级副官的金手指在身还说没本事。。。
>
> 我就是搞不懂这个设定才老说要流放的，一个这么有本事的人， ...

那是萧主任整的好不

---

goblinkun 于 2015-7-9 15:45:58 发表了：

> cold_han 发表于 2015-7-9 13:46
>
> 谁说除了共同纲领什么都没有.请重新看一下第二章第一百六十七节.
>
> 你明显还没认识到你设定的这些行为为 ...

卢员外公事没少干呀！经营庄子不是啥大问题。跟土著有感情的不多，结婚的就更少了。但是有人爱结，也不是什么问题呀。东门是公器私用，卢员外只是靠自己的“霸主鞭”嘛。难道元老的警卫系统弱到连几个庄客都怕？

我觉得卢员外就是想办法弄几个女侠过来 操 练，问题也是不大的。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-9 16:30:01 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:06
>
> 你怎么就知道卢炫说不圆了？
>
> 萧主任说卢炫岳父三米摔死，魏爱文提青年团，钱朵朵人见人爱花见花开都能说 ...

原来是魏爱文提青年团，make sense&nbsp;&nbsp;他是马派干将，军队政治工作一把手，本人也是和我同龄的青年。。。。

---

de9000 于 2015-7-9 17:24:37 发表了：

> 杰肯斯凯 发表于 2015-7-9 15:07
>
> 操作失误，觉得不高也没系保险绳加保护，最后一失足脑袋落地……

真要摔死人，一米的高度一样要死。

我们工地上就出过，就站在台子上往后退了一下，没站稳摔下来，还戴着安全帽，就是因为带子没系紧，后脑着地，完了

---

深海巡游者 于 2015-7-9 17:25:40 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:22
>
> 关键你丫的已经是县办刘主任了，而且眼看就是广州刘书记了。
>
> 哪个废物卢炫不是，他还窝在高山岭………… ...

酱油 5 年不是你自己选的嘛，只要踏实肯干，连单良都环岛搞工程去了，卢元老为什么不行。

都说了，你的设定，如果是个部门或大或小的头目，某个行业里的先锋人物，统统可以自圆其说，偏偏你莫名其妙的把自己弄成 5 年酱油，你现在这情况就是为了增加难度，开反向金手指玩脱了的情形。。。怪谁啊，还是是你自己设定有问题么。。。

---

杰肯斯凯 于 2015-7-9 17:34:31 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 15:19
>
> 要相信组织，相信组织认定事实都是靠谱的

好吧，那看来是阴谋没错啦

多掉价啊，

都这么大权势了，还跟人穷困岳家玩这种夺产阴谋……

---

尤冈蒙多 于 2015-7-9 19:25:44 发表了：

所以还是乱加温拿模版的锅

---

南海 于 2015-7-9 20:26:04 发表了：

今天新一章设定很不符合主角阴谋设定啊

真要图大谋，怕个鸟遭人嫉妒和猜忌啊。谋大事者不拘小节。

这种当酱油养望的手法效果很有限啊，没有自己的基本盘，基本什么地方都能说上话，但一到关键基本就什么都没用了。

没有基本盘就没有一切。

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-9 20:36:29 发表了：

体制外培养童仆······

---

xiaoweisan 于 2015-7-9 22:14:30 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-9 15:01
>
> 一层楼的高度。。。记得小学的时候跳过啊 只是脚麻了十几分钟。。。难道这位是脑袋着地。。。

我有一个亲戚就是从平房房顶跌落，后脑着地死亡……

---

xiaoweisan 于 2015-7-9 22:46:41 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 11:54
>
> 更难想象的是卢炫这种韬光养晦的人，居然会选择和一个土著结婚…………
>
> 他能得到什么？那个庄子和财产还是 ...

其实按明朝人的观念，岳父只是缌麻尊长，谋杀缌麻尊长就是斩刑而已。不过这个案例在明朝也要判凌迟，因为是“杀一家非死罪三人”。

---

北镇抚司 于 2015-7-9 23:09:38 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-7-9 22:46
>
> 其实按明朝人的观念，岳父只是缌麻尊长，谋杀缌麻尊长就是斩刑而已。不过这个案例在明朝也要判凌迟，因为 ...

简单说刮

---

尤冈蒙多 于 2015-7-9 23:52:38 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 23:09
>
> 简单说刮

剐

俺倾向于他岳父一家的确是死于意外，甚至有关部门也调查过，早就排除了老卢的嫌疑……所以老卢应该反过来利用这一点——既然你们认为这哥儿为这点破事就敢杀人，那为什么还敢挡他的路？就不怕他急眼了跟你们玩一换一？

---

北镇抚司 于 2015-7-9 23:57:01 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-7-9 23:52
>
> 剐
>
> 俺倾向于他岳父一家的确是死于意外，甚至有关部门也调查过，早就排除了老卢的嫌疑……所以老卢应该 ...

你看看新一章正文出来后，贴吧里怎么骂的，回来看到这些……卢炫辩无可辩了，倒应了一句话，不作死就不会死

---

knifers 于 2015-7-10 00:17:29 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2015-7-9 19:25
>
> 所以还是乱加温拿模版的锅

+1.。

&nbsp; &nbsp;稳拿模版不是可以随便加的。。如果在初期五百穿越众大都是没经验没能力的废废的时候尚且不能靠自己稳拿的能力脱颖而出。。那么后期五百废都有经验有阅历了，你自己处境那么悲催的情况下还再拿出来的稳拿模版多半是反讽型的了。。

---

尤冈蒙多 于 2015-7-10 00:46:01 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-9 23:57
>
> 你看看新一章正文出来后，贴吧里怎么骂的，回来看到这些……卢炫辩无可辩了，倒应了一句话，不作死就不会 ...

正因为没的辩，才要把思路调转 180 度

这种事跟天灾一样，不可能洗干净，无论本来是不是黄泥现在都是屎，所以至少反过来利用这一点让别人不敢踩在头上

---

尤冈蒙多 于 2015-7-10 00:48:35 发表了：

> knifers 发表于 2015-7-10 00:17
>
> +1.。
>
> &nbsp; &nbsp;稳拿模版不是可以随便加的。。如果在初期五百穿越众大都是没经验没能力的废废的时候尚且不能 ...

那句话咋说来着，既然能力那么吊，为什么便宜还都让别人占了，这人得有多怂啊，怂就输一辈子

---

netmousexhxh 于 2015-7-10 01:09:29 发表了：

其实,玩领导力的,在一群乌合之众凑在一起的时候都出不了头,就不用套什么稳拿模板了

---

北镇抚司 于 2015-7-10 08:12:24 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-9 17:25
>
> 酱油 5 年不是你自己选的嘛，只要踏实肯干，连单良都环岛搞工程去了，卢元老为什么不行。
>
> 都说了，你的设 ...

我不设定打了五年酱油，书都写到第六卷了之前怎么就没出来过，屁股决定脑袋，凡事想当然是要不得的

---

北镇抚司 于 2015-7-10 08:17:01 发表了：

> knifers 发表于 2015-7-10 00:17
>
> +1.。
>
> &nbsp; &nbsp;稳拿模版不是可以随便加的。。如果在初期五百穿越众大都是没经验没能力的废废的时候尚且不能 ...

你这也是想当然的典型。参加穿越晚，技能单一，毫无人脉，文科废。符合这种条件的到现在有几个人脱颖而出。

---

深海巡游者 于 2015-7-10 08:30:08 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 08:12
>
> 我不设定打了五年酱油，书都写到第六卷了之前怎么就没出来过，屁股决定脑袋，凡事想当然是要不得的

这是你想当然了，你完全可以设定你是某个部门的小头目，现在临高写到的领域并不多，大把的行业或者部门可以发掘潜力，可你偏偏给自己弄个酱油，搞得前面几节设定说不通你能怪谁？

---

深海巡游者 于 2015-7-10 08:34:40 发表了：

> knifers 发表于 2015-7-10 00:17
>
> +1.。
>
> &nbsp; &nbsp;稳拿模版不是可以随便加的。。如果在初期五百穿越众大都是没经验没能力的废废的时候尚且不能 ...

是啊，他完全可以设定卢元老是个部门小官或者行业小头目，那么他的设定都有了存在、发挥的空间，可偏偏给卢设定酱油 5 年，那他的那些设定就成了想当然而已，真把其他元老当狒狒了。。。

---

北镇抚司 于 2015-7-10 08:40:18 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-10 08:30
>
> 这是你想当然了，你完全可以设定你是某个部门的小头目，现在临高写到的领域并不多，大把的行业或者部门可 ...

办公室主任不是吗，同人正文都说了

---

北镇抚司 于 2015-7-10 08:41:14 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-7-10 08:34
>
> 是啊，他完全可以设定卢元老是个部门小官或者行业小头目，那么他的设定都有了存在、发挥的空间，可偏偏给 ...

他哪里当元老狒狒了？您给举个例

---

深海巡游者 于 2015-7-10 08:43:05 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 08:40
>
> 办公室主任不是吗，同人正文都说了

嗯，大图书馆的办公室主任，大图书馆是临高黑科技的来源，不是一个可以接触大量归化民的地方，对卢元老的发展（野心）有个卵用。。。

---

深海巡游者 于 2015-7-10 08:47:17 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 08:41
>
> 他哪里当元老狒狒了？您给举个例

你在元老院体系之外搞你自己的人才体系，就已经是把其他元老当狒狒了。。。算了，你既然认为没有那就随你吧，为了这么个扯淡的设定打这么多字，我也确实太蛋疼了。。。搬个板凳看戏才是正途。。。

---

knifers 于 2015-7-10 12:37:33 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 08:17
>
> 你这也是想当然的典型。参加穿越晚，技能单一，毫无人脉，文科废。符合这种条件的到现在有几个人脱颖而出 ...

&nbsp; &nbsp; 穿越众大部分都符合这条件。。

&nbsp; &nbsp;其实穿越就是一次洗点。还给了个能快速升级的机会。此时你职业唯一的限定是你想做什么和你擅长做什么。反正这个世界是一片空白，唯一需要在意的就是别惹到同来的这五百人。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;然而你这个角色选择却是啥也不做蛰伏起来。既没靠自己老官油子的擅长忽悠来个职位，也没靠自己的喜好拉拢起一群同好的人脉。。而别人却升级刷经验把你远远落下了。最后你这还有玩弄政策和站错队的倾向。。于是你这个角色悲催是理所当然的了。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 这不仅解释了为什么即便在旧时空混到了高位却在新时空一事无成，还说明了在旧时空你那个角色为啥会跌下来。。

---

北镇抚司 于 2015-7-10 12:54:21 发表了：

> knifers 发表于 2015-7-10 12:37
>
> 穿越众大部分都符合这条件。。
>
> &nbsp; &nbsp;其实穿越就是一次洗点。还给了个能快速升级的机会。此时你职业唯 ...

您这么资深的元老就不能给例举几个人出来？用事实说话好么，这样能弥补同人的漏洞，也能帮助卢炫记忆，毕竟哪是一部已有数千万字的小说了。

但拜托别提林柏光、郭逸、明朗之类。

---

北镇抚司 于 2015-7-10 13:37:10 发表了：

> knifers 发表于 2015-7-10 12:37
>
> 穿越众大部分都符合这条件。。
>
> &nbsp; &nbsp;其实穿越就是一次洗点。还给了个能快速升级的机会。此时你职业唯 ...

卢炫啥也没有做嘛？卢炫什么都做了，只要是他能够驾驭的他都做了，同人也好正文也好，白字黑字写的清楚不过了，

干嘛老是这种带观点的情绪似的谩骂，心平气和讲点事实不行嘛。

---

plhsj 于 2015-7-10 19:31:46 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

没错，你这种性格特别招人恨

---

南海 于 2015-7-10 21:59:30 发表了：

不行啊，新一章里的趋势看，这些培养的自己人在拿元老当凯子啊。真出事儿了怕是分分钟把元老买了的趋势

---

北镇抚司 于 2015-7-10 22:02:53 发表了：

> 南海 发表于 2015-7-10 21:59
>
> 不行啊，新一章里的趋势看，这些培养的自己人在拿元老当凯子啊。真出事儿了怕是分分钟把元老买了的趋势

不是很明白，愿闻其详。

---

de9000 于 2015-7-10 22:15:22 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 22:02
>
> 不是很明白，愿闻其详。

就是你的小说是打算通过“恩义”和“庇护”来笼络归化民形成势力，但却给自己加上了沉重的经济负担。升米恩，斗米仇，这些归化民在临高开了眼界，所需所求越来越大，而你的资本却是有限的，人心无穷而物质有尽，当你不能满足他们要求时，他们还会服从你吗

---

南海 于 2015-7-10 22:17:46 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 22:02
>
> 不是很明白，愿闻其详。

动不动就跑来要赏赐，而不是跑来给你汇报工作情况，询问工作情况。比如遇到某某事情，外派工作什么的，来问你的意见。就如你对图书馆馆长做的那样，不是那些事情你不能决定，而是让馆长觉得你是他领导。

而那些你的人只是跑来要钱，却不是来和你交心。

另，你的进项也未免太少了点。包工程是需要自己先垫资的，工程完了工程款三四年后才拿回来很正常的，按澳宋企划院小气劲，按当地商业习惯三节一清也是完全可能的。或者是完成第三个工程你第一个工程的钱才到账，第二个工程开始验收。。。。

再另，你对老婆的做法基本断送了另一个白手套哇。夫人政治搞不了，夫人经济也搞不了

他亲历亲为了，没有自己的幕僚班底了。

---

深海巡游者 于 2015-7-10 22:29:12 发表了：

卢元老对生活秘书的态度简直不可理喻，生活秘书是最容易收揽的人，难民流民出身，无依无靠，不用担心娘家势力干扰，跟了元老，元老就是她唯一的依靠，这是最好用的人，结果到了卢元老这成了这个样子，白白浪费了。看来卢元老的官场能耐只学会了怎么讨好上级，却没学会如何驭下，真不知道他哪来的自信可以成为分蛋糕的人。。。

---

圣天使高达 于 2015-7-10 22:31:18 发表了：

卢元老这样对待老婆和女仆，特别是有其它元老的老婆（女仆）作对比，怕是临老的那一天……下场可参考一些民国剧

---

北镇抚司 于 2015-7-10 22:41:40 发表了：

> de9000 发表于 2015-7-10 22:15
>
> 就是你的小说是打算通过“恩义”和“庇护”来笼络归化民形成势力，但却给自己加上了沉重的经济负担。升米 ...

这个卢炫好像自己知道吧，同问第四节也就是对应正文的最新一节，卢炫说得还是算明白，不过被萧主任砍了…………

你就像一个刚出道的演员，导演要你做反派，你敢摔剧本吗，能有演出机会就谢天谢地了。——刚刚有人送我的。

---

TATOO 于 2015-7-10 22:48:00 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2015-7-9 09:13
>
> 在帝国时代，让卢元老和东林土著们去修明史，即就近监视了，又能让卢元老去干点正事
>
> 如果对谁不放心， ...

听说日本的公司比员工辞职就是天天拉到地下室除了打字机和白纸什么都没有让员工去写公司发展史。

---

TATOO 于 2015-7-11 00:15:58 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 08:17
>
> 你这也是想当然的典型。参加穿越晚，技能单一，毫无人脉，文科废。符合这种条件的到现在有几个人脱颖而出 ...

另一个公务员废物去拿嘴说回来一批海盗投诚，另一个更废的妈控成了鹿庄主。都是狒狒，至今一事无成只能说明那是狒狒中的狒狒真废了。

---

海狼级潜艇 于 2015-7-11 01:15:55 发表了：

> TATOO 发表于 2015-7-11 00:15
>
> 另一个公务员废物去拿嘴说回来一批海盗投诚，另一个更废的妈控成了鹿庄主。都是狒狒，至今一事无成只能说 ...

还有吕洋，也是要技术没技术，要力气没力气的，凭兴趣报的海军，现在也是 901 炮舰的舰长了。

---

楚雪辉 于 2015-7-11 14:14:39 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2015-7-11 14:16 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2015-7-10 22:41
>
> 这个卢炫好像自己知道吧，同问第四节也就是对应正文的最新一节，卢炫说得还是算明白，不过被萧主任砍了… ...

可怜的卢元老啊，萧主任身边有各色各样的演员了，就差一个野心家了，而你就在这个关键的时刻出现了，为了萧主任的大戏牺牲一下下没关系吧

作反角戏份多，不知卢元老你是该哭还是该笑？

---

redsky95 于 2015-7-11 20:57:45 发表了：

仅仅是因为生活秘书被办公厅培训过，所以就被卢元老搞成这样了。。。。。。

---

海狼级潜艇 于 2015-7-11 21:06:36 发表了：

> redsky95 发表于 2015-7-11 20:57
>
> 仅仅是因为生活秘书被办公厅培训过，所以就被卢元老搞成这样了。。。。。。

对萧主任不信任，视其为敌人吗，连带着培训过的女仆都成了可疑的间谍。所以吹牛如果不在后面黑他一把那真的是对不起自己了

---

Clock-Sonata 于 2015-7-11 21:07:06 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2015-7-11 14:14
>
> 可怜的卢元老啊，萧主任身边有各色各样的演员了，就差一个野心家了，而你就在这个关键的时刻出现了，为了 ...

其实本来有程永昕单良的，但那两个角色原型没什么战斗力，吹牛再改也没有什么空间了。。。于是乎楼主给吹牛送了个枕头。。。官油子嘛，性格发挥空间很大~~

---

紫电流星 于 2015-7-12 12:29:43 发表了：

感觉后面可以这么写：女仆受不了卢庄主的管制，举报卢庄主有杀老丈人的嫌疑，元老院开始调查，没有发现疑点，但查出一堆其他的事，结果卢庄主大大扬名，彻底被边缘化。

---

7swords 于 2015-7-13 14:29:16 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-7-8 20:11
>
> 所以我才一直说，塔希提岛终生大都督我一定会为他争取的。。。

附议。

---

真红骑士 于 2015-7-13 14:50:50 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-7-12 04:29
>
> 感觉后面可以这么写：女仆受不了卢庄主的管制，举报卢庄主有杀老丈人的嫌疑，元老院开始调查，没有发现疑点 ...

这个可以有

---

黄汉民 于 2018-6-10 19:14:10 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-7-8 20:33
>
> 我这么招人恨嘛

这才是真穿越者

敢穿越的，有几个不是骨子里有一股狠劲的

没有狠劲的人都不敢穿越

把元老院想象成多数是普通人本来就不对，元老们除了少数莫名其妙被穿越的，多数是有计有准备的穿越

这是一个漫长的过程，在这个过程中，不够狠的绝对会退出

能够坚持下来，能够抛家弃子，抛弃熟悉的世界跑到一个蛮荒的世界去开拓的人，骨子绝对都是透着一股狠厉的

这些元老能对自己狠，也一定能对别人狠

能对别人狠，也一定能对自己狠

多数坛友对人性的认识，往往是基于和平年代，法治条件下，你好我好的社会情况做推理的，那样推理出来的实际上不太对

---

duyiqun0203 于 2018-6-10 21:25:45 发表了：

没看到同人，但是我觉得因为小庄子弄死自己大舅子和岳飞太小家子气了，哪怕是卢元老自己愿意也可以当县长市长或者大公司的大老板，一个小庄子弄死岳父什么的不太可能，这不是 21 世纪

---

红色中华 于 2018-6-10 22:18:50 发表了：

> cmx6341 发表于 2015-7-8 20:39
>
> 我倒是觉得元老作为统治阶级这么搞才是正常的。。。
>
> 临高本身元老们的表现属于金手指。。。

明明前程远大的统治者费尽心机不择手段的弄这点东西？

---
